caption: Blue. 1. Present continuous
questions:
- a: She's taking a picture.
  q: Она фотографирует.
- a: He's tying a shoelace.
  q: Он завязывает шнурок на ботинке.
- a: They're crossing a road.
  q: Они переходят дорогу.
- a: He's scratching his head.
  q: Он чешет голову.
- a: She's hiding behind a tree.
  q: Она прячется за деревом.
- a: They're waving to somebody.
  q: Они машут кому-то рукой.
- a: Please don't make so much noise. I'm trying to work.
  q: Пожалуйста, не шумите так сильно. Я пытаюсь работать.
- a: We need to leave soon. It's getting late.
  q: Нам нужно скоро уйти. Становится поздно.
- a: I don't have anywhere to live right now. I'm staying with friends.
  q: Мне сейчас негде жить. Я остаюсь у друзей.
- a: I need to eat something soon. I'm getting hungry.
  q: Мне нужно что-нибудь съесть поскорее. Я проголодался.
- a: They don't need their car any more. They're trying to sell it.
  q: Им больше не нужна их машина. Они пытаются ее продать.
- a: Things are not so good at work. The company is losing money.
  q: На работе дела обстоят не лучшим образом. Компания теряет деньги.
- a: It isn't true what they say. They're lying.
  q: Это неправда, что они говорят. Они лгут.
- a: We're going to get wet. It's starting to rain.
  q: Мы промокнем. Начинается дождь.
- a: What’s (all) that noise? What’s happening?
  q: Что это за шум? Что происходит?
- a: What’s the matter? Why are you crying?
  q: В чем дело? Почему ты плачешь?
- a: Where’s your mother? Is she working today?
  q: Где твоя мама? Она работает сегодня?
- a: I haven’t seen you for ages.
  q: Я не видел тебя целую вечность.